中國有事 立法全面禁止 南蒙古遊牧生活方式 牧民：等同屠殺我們

遊牧是草原民族傳統生活方式不可或缺的一部分，然而隨著中共消滅蒙古族文化力度的不斷加劇，當局計劃出台新法案實施禁牧。

去年8月，中共政府發布新法規，允許畜牧公司無需審批即可劃撥土地。內蒙古自治區的牧民（當地人更願意稱之為南蒙古）走上街頭抗議這種對蒙古文化不可或缺的一部分——遊牧的毀壞行徑。中共使用「生態移民」和「全面禁牧」的偽生態政策，聲稱其目標是「恢復草地生態系統」。但實際上，其最終目標似乎是徹底消滅蒙古遊牧生活方式。

蒙古牧民認為，遊牧、放牧對環境是有利的，不會加劇生態系統的退化。牲畜在一片草場吃完草後，再去另一片草場，這樣留下的糞便還有利於草場的生長和良性發展。

來自內蒙古師範大學退休教授劉書潤也支持這個觀點，他認為，禁止遊牧不能解決草場退化的問題。劉書潤教授的觀點是，一直待在某塊草場，才是導致草原荒漠化的重要原因。採取圈養的方式，牧民用圍欄把草場圍起來，牲畜基本就待在一片草場上。這麼一來，草場一年四季沒有「緩和」時段，牲畜的營養獲取也不全面。

內蒙古當局繼續進一步出台措施阻止遊牧。7月31日，內蒙古自治區人大常委會召開《內蒙古自治區草畜平衡和禁牧休牧條例》立法工作啟動協調會，並稱，「禁牧」是落實習近平生態文明思想的有力舉措。

內蒙古自治區《內蒙古新聞網》發布的關於《內蒙古自治區草畜平衡和禁牧休牧條例》立法工作啟動的新聞報道（網站截圖）

「之前這（禁牧）只是一項制度，現在要確立為法律。我們若違背，就要被追究法律責任，所以說現在事態嚴重了。」一位女士在一個擁有近400人的微信群組中發表自己的觀點說，「我們少數民族除了放牧什麼也不會，如果不讓我們放牧，這和要屠殺我們有什麼區別？」

其他蒙古族人也有同樣的擔憂。一位蒙古族男士評論說，「遊牧是我們民族的傳統，禁止了，我們蒙古族人該怎麼生活？我們多數都是以放牧為生，靠天為生。」

人們對政府利用環境保護強徵草場用於礦業開採的行徑也感到不滿和憤怒。從2011年起，當局以遏制「土地退化和荒漠化」為由開始在內蒙古和新疆等主要草原畜牧區建立草原生態保護制度，牧民就逐漸被遷走出草場。他們一旦被趕走，採礦公司就可以接管這些土地。南蒙古牧民認為該政策是一個大騙局，並廣泛抱怨採礦業正在破壞他們的牧場。

「以恢復草原生態之名而禁牧，把罪責推給草原五畜（牛、羊、山羊、馬、駱駝）、推給蒙古人，這是錯誤的。停止採礦了，草原生態就會恢復平衡。」微信群中一位蒙古人這樣說。

牧民在草原上騎馬放羊（網絡圖片）

在南蒙古人權活動人士恩和巴圖·套高朝格（Enghebatu Togochog）看來，「禁牧」是中共摧毀民族認同的方式之一，當局的目的是要徹底消滅農村的牧民社區和結束蒙古人的遊牧生活方式。

多班冇生產既人對國家有乜好處
香港就已經有3萬